普京揚言只要他一日都是總統 俄羅斯不會合法化同性婚姻 都不允許有「家長1號」「家長2號」觀念出現

風向新聞 | Kairos.news

Home/國際
國際
俄羅斯總統普丁：只要我當總統的一天，同婚合法不會發生
吳雯淇2020-02-17
俄羅斯總統普丁(圖/AP)
FacebookLineEmailFacebook MessengerWeChat更多分享工具...
俄羅斯總統普丁（Vladimir Putin）日前表示，只要他還在克里姆林宮當總統的一天，同性戀婚姻合法化就不會在俄羅斯發生，有議員提議於憲法明定婚姻為一男一女之結合，普丁則附議贊成。

根據Daily Mail報導，俄羅斯總統普丁，與上個月因應俄羅斯政治體制進行全面改革，而成立之俄憲法修正案委員會成員，舉行會議，討論修改俄羅斯憲法。該會議提到是否要在憲法中增加一個條款，將婚姻定義為一個男人與女人的結合。

保守派議員奧加·巴塔利娜（Olga Batalina）表示俄羅斯憲法應堅持“傳統家庭價值觀”，現今傳統家庭價值觀頻頻受到打壓，在部分國家甚至出現“父母1號”、“父母2號”之稱謂。

普丁回應，這是正確的想法，應該予以支持，並指「我們只需要考慮如何制定，以及在哪裡制定」。 普丁明確表態稱，他絕不會允許傳統的父母觀念被所謂的“父母1號”、“父母2號”所顛覆。普丁表示，之前已經公開討論過這個問題。他重申，“只要我還是總統，這種情況就不會發生”。

報導稱，在普京執政的20年裡，他一直試圖讓俄羅斯遠離西方的自由主義價值觀，包括對同性戀和性別流動性的態度。

對此，網友紛紛表示：「這才是真正的領導人」、「家是國家的基礎」、「這就是為何民眾服他，因為他不搞政治正確那套」、「這對他們國家是好的，尤其是生育率下降的現代社會」、「是時候該關心異性戀者了」。（吳雯淇/綜合外電報導）

東正信仰真係好霸氣

政治就係要人BUY佢嗰套

普京點解永遠都咁有霸氣

俄國，人類文明救世主parent 1好似加拿大，法國有用過

人類文明救星

林鄭幾時屌鳩人「歧視」？

Mother Russia

佢地個套共匪思想累死人

Agree

我都接受唔到同性戀

送去西伯利亞

由佢地同居咪算

Parent 1 Parent 2 真係痴那線男就係阿爸女就係阿媽，同埋同性伴侶既然揀咗同性結合條路就應該明白佢哋唔會有仔女，亦唔應該剝奪孤兒喺正常家庭成長嘅權利

家長日點叫？Ivan's Parent 1咁？

反正同性生唔到
唔洗限死2個
Parent 3
Parent 4
...
Parent n

到普京死都變伊斯蘭國啦
肯定唔會有同性戀婚姻

當歐洲伊斯蘭化，俄羅斯係歐洲文明最後防線，堡壘

俄國百分之十五係伊斯蘭教仲勁
車臣個總統係普京盟友
佢老豆係保守派教士
本來都係攪車臣獨立
輸左先同普京合作
現在車臣都係行保守伊斯蘭法

內鬥輸左

正

通常集中係高加索地區，俄羅斯本來精華係歐洲部份，不過聖彼得堡同kaliningrad比其他地方文化上近歐洲多d,你驚普京死左，kaliningrad比eu合併，中國人大軍入據亞洲俄羅斯多d

俾高加索獨立仲好
班蛔太生得
仲有俄羅斯人同佢地通婚轉回教
相反就無
50年後實過半

同性或變成人一齊跟本唔可以叫結婚

呢樣反而支持佢
真男人

咁普京幾時死

孤兒邊個製造出嚟？

呢句唔認同
你好似認定同性戀家長就一定會逼個仔女變gay/lesbian咁
灌輸錯嘅觀念係條友仆街唔關同性戀事喎
同埋你肯定所有孤兒都有正常家庭領養?
你係個孤兒你寧願喺孤兒院同人爭資源爭寵愛都唔肯俾同性戀家庭可以俾到足夠資源養?

即係做總理個陣,就會合法

我會推哂d人去hehe家庭，自己留係孤兒院獨霸資源

上網睇過一個孤兒留言講寧願要有錢嘅同性父母，都唔想要窮的異性父母。

灌輸錯誤觀念都係後話，本身其身不正就唔應該畀佢領養細路

車臣又衰on9,蘇聯解體之後事實獨立，衰內鬥同周圍引火頭

啲異性戀製造咁多孤兒全部都係仆街嚟

少啲偏見啦on9仔，以為返咗19年前兒登

雖然討厭獨裁者，但支持佢呢種思想，歐美政治正確導致好多扭曲政策出台

政治係要係各人係較為平等底下說服人ＢＵＹ佢個套以減少因政治所產生既紛爭，呢點普京做唔到，俄羅斯既政治制度同風氣亦都做唔到

咁我想問點解同性婚姻係扭曲既政策？佢係令到同性伴侶可以享有同異性伴侶一樣既權益喎。

人權都唔識尊重嘅連登仔有咩資格講民主
睇吓你地奶個極權狗奶到口水都流曬

成班兒登都唔知出社會未

其身不正？笑撚死人

正解

班兒登學人追求人權民主

笑 撚 死 人

你係個班死基佬？

咁亂倫都得啦
死gay佬

冇人唔比佢地屌屎忽啵，點解要迫人承認佢地婚姻？想r福利？

歧視人地基本權利既 蚛蟈香港人 有咩資格爭取民主?
你唔尊重其他人 咁人地點解要尊重你?

伸脷 : 非GAY

咩叫r福利呢? 比起其他人嘅福利會多啲?

亂倫都係基本權利添。前排香港有個父女兩情雙遇，你情我願扑野都比人告，你唔屌鳩人剝奪基本權利？而家話唔會法律上承認你婚姻狀態，又唔係搞基就送你去毒氣室仲想點

大把人有錢死晒父母都得

左膠gay佬女權全撚部個腦都唔正常

已經唔干涉你私生活搞基，仲話唔尊重人權乜都屈落人權度
不如廢埋邊界同簽證制度佢，等大家有人權自由自在出入任何國境

人哋搞gay關你撚事咩

都痴撚線又唔係送佢入毒氣室，你d基佬係街攬攪錫錫無人會理你地，做咩係都要迫人地法律認同你地結婚？

根本兩個基佬一齊生活就唔應該叫婚姻，噉點解要畀結婚嘅權益佢

世界人口過多 鼓勵同性戀先係正道
無視人口壓力 仲維持異性結合傳統反而對社會有害

講到口水都乾
從來無人反對屌屎忽，磨豆腐
亦無人反對同性同居
你去律師樓寫份野俾
寫死左之後資產分配俾同性伴侶
寫緊急手術對方可以決定
寫乜春都可以
呢d 就係人權

已經做到同性婚姻合化嘅目的
但仲要爭取合法化的話
根本無ground

btw
左膠女權同性都係麻撚煩嘅世界毒瘤
同支那o係世界毒瘤一撚樣

咁做咩要屌女權，環保膠？佢哋都係基本權利wor

靚仔靚女就okay 可惜好多都一岩一忽

屌你班連登仔,平時出嚟發夢嘅手足唔少都係gay/les
有事就叫人手足冇事就叫人死基佬屌屎忽
大家都係爭取緊自由,你地就為咗覺得核突嘅嘢而支持極權政府

完全讚同，同性婚姻累死個細路

反送中要自動包埋支持基佬呀？

無人反你班基佬啵，而家係屌你地迫人支持你地婚姻受法律endorse

生物嘅其中一個天性係繁殖後代
同性戀
戀屍癖/戀物癖
都係個腦出錯出現反繁殖嘅性取向
呢種出錯唔係淨係人類有
出現其他動物都有

現代人類文明左膠興起,否認同性戀係一種腦部出錯
我都好期待有戀屍癖平反嘅一日

同cancer一樣，見到要早日根治。你話中國，印度呢d搞基無乜所謂，可以係控制人口手段，始終地球資源唔多。但日本，俄羅斯，西歐呢d高等文明地區，本身人口跌緊，搞基加速呢個望程，仲要痴住非洲，中國呢d人口輸出大國，唔控制遲d歐洲會變成黑人國家，俄羅斯，日本會同中國合併講普通話

婚姻權都係人權黎
實際情況：冇遺囑下嘅財產繼承權、重病時另一半先有權簽紙做手術、甚至交稅當一個家庭交

2020年啦，香港又唔洗做開荒牛去「試」同性婚姻，咁多外國例子，連登仔口中嘅同性戀家庭對社會根本冇咩驚天動地影響

咩合法咗就有人由異性戀就轉同性，同性戀家長教壞仔女，全部都係鳩噏出黎

結婚都係去簽紙者
咁樣會唔會方便過你簽幾廿份文年

扮乜
明明以前斯拉夫人俾蒙古佬屌屎眼嗰陣
仲會好興奮

林鄭都係咁諗
緊急法方便好多

男女結合先叫結婚
你同姓爭乜嘢取啫，唔係就唔係㗎啦
啫係好似依家好多人大學畢業
之後有班人爭取中學畢業都叫degree holder
屌你唔係就唔係㗎啦

女權爭取兩性平等係好
但事實 男權女權並唔係同一個天秤上，判決上 往往都係女優男劣，譬如兩性聲稱比人抽水既對待亦都唔同，咁仲算唔算尊重 他人? 仲係咪建立左兩性平權？

環保既概念都冇問題 正常情況下都會理解支持 但係支持人地既環保活動 但唔代表要坐言起行
好多人都將自己既認知強加於人
我自己本身唔會主動去做 環保分類 拒用膠飲管
例如 入某d餐廳係支持環保拒用膠飲管 我都會支持及欣賞佢既行動而唔用飲管 ， 但並唔代表每個都要拒用飲管

而正題上 我明白其他人唔接受 但其他人都唔應該一味仇視

講得好啱
支持同性結婚根本係指鹿為馬
有角嘅係鹿，冇角嘅係馬
兩個異性一齊就叫結婚，兩個同性就唔撚係，就係咁簡單

兩情相願 就算同個孫女都好 我又真係覺得冇問題喎

好彩有普京

証明咗同性戀就係禮崩樂壞道德淪亡嘅前奏，你接受咗同性戀，好快亂倫戀童戀物戀屍人獸之類都接受到

你段野都幾有 完全撤回 同 壽終正寢 既異曲同工之處

歐美果啲玩「政治正確」，為了選票，道德原則都可以放棄。
假設有人話要和動物結婚，要平權，啲政客都會支持。

共產主義破壞人性的一個計劃就是推行同性戀。
有本書叫Naked Communist有介紹:
Communist 45 goals:
26. Present homosexuality, degeneracy and promiscuity as “normal, natural, healthy.”

鼓勵同性戀，違反傳統道德，人類加速墮落，世界提早毀滅。

啱，一夫一妻才叫婚姻，是神給人的規範。

咁係因為以自由作為理據
假設佢做嘅嗰樣行為 佢自己會預期幸福快樂 就算將來嘅結果係帶來嘅損失佢自己願意 而呢樣行為嘅外部性係微細
咁又有咩理由禁止

例如 有人屌動物 當事人覺得咁會開心 可能會有疾病風險
佢會自費 隻動物唔係他人擁有嘅寵物

好多覺得咁係嘔心 唔道德 唔准咁做
我嘅睇法 只係將他人嘅觀感計入外部性 放大
推論至 咁做係影響人觀感 所以影響到人
但我覺得咁係睇得部份人嘅感受過大

如果咁係成立 咁樣衰嘅人出街唔戴面罩
都係唔道德
因為樣衰嘅人 係會影響其他人觀感

傳統道德唔代表唔可以違反
最易明嘅例子 戰爭殺人 清朝札腳

違反道德唔代表「墮落」 「毀滅」

孤兒少，孤兒院就執柒咗佢啦

而家既世界已經同以前唔同

古人為雙方家族利益 、繁衍後代而結婚
到我地上幾輩都仲有買印尼 大陸 女人黎香港結婚 都仲係為左利益
而守舊家庭既子女們係咪可以接受到正常既家庭教育？
雙方並非真愛，有事上黎可應掉底個仔同單親就可以不了了之 ，當然你可以話呢d係少數事件，都仲有好多相愛而結婚既老一輩，而佢地就係運氣好既一批

現今社會思想開放度 已經變闊左
好多因為相愛而結婚，先唔講有人同寵物、公仔死物 結婚
e家都有好多人結婚後 唔生仔唔養仔，最多養隻寵物當個仔，其實佢地已經做唔到結合繁衍後代，咁係咪要強迫佢地離婚？

你可以話咁人地互相相愛。
咁人地咩性別結婚關你咩事？咪又係相愛

好啦你再話人地係一男一女可以結合。
同性都可以扑野，但一男一女都可以結婚後扑野唔生仔，咁你有咩理由 唔比同性結婚?

點控制？立法強制生育？
就算冇同性婚姻，佢哋都唔會結婚生仔
有同性婚姻，直都唔會變攣
諗點搞掂同性戀不如諗吓點鼓勵生育仲好

道德為咩而出現？為咩而去定義？
係咪接近 當普羅大眾應為 做某一樣野 唔道德 時而產生出黎既言葉？
身為普世價值咁是咪會因為社會而變動？
當大眾接受到所為 A行為唔道德 既野果一刻
咁 A行為係咪就會變成道德？而又會 衍生出B行為 唔道得？

所以唔好強行設立人地接受其他論點，就好似 素食爭論 當你係接受到食肉既人 係咪代表你好快會接受到食人肉 ？ 咁屠房既人連豬牛雞兔 咁可愛既食物都落到手 係咪會好快連人都劏？

你要分清楚婚姻嘅定義同婚姻嘅意義
同性要平權，爭取嘅應該係權利
而唔係篡改婚姻呢個定義

你講扑野我又同返你講扑野
我求其搵個窿拮下都可以板男根咁有快感
但唔係求其拮個窿都叫扑野

鹿還鹿馬還馬
唔係唔俾你鍾意鹿
但唔該唔好屈隻馬叫無角鹿

你究竟明唔明

只要我還是總統??
但係佢會同梅德韋傑夫玩換位
係咪每4次就可以合法4年

權你老母益咩
生到仔女？你地連生嘅「能力」都冇啊
延續社會嘅基本能力都冇
比咁多權益你地把撚？
同性伴侶 異性伴侶
本質上Never equal
所以權益自然都可以never equal
明未？
肛交時記住帶套添啊
成撚日仗住自己唔會懷孕就做埋啲不安全性行為
中左愛滋又要政府醫
彈開啦
學人講權益

結婚定義都係建立於人類呢種生物最後既價值及意義，明確咁傳達係因為要繁衍後代，所要先要一男一女。

而家既分別在於 結婚 呢個定義係以前既思想為前提下而定立，因為有佢既意義先會有佢既定義。

時代唔同左 大眾 對呢個 定義既都唔同，一對情侶真心相愛最後一定會結婚，唔係因為想被認證 證明雙方將自己寄託比對方咩？

舊時代婚姻無可否認係將繁衍後代為首。
但e家既大多數夫妻以感情為重，生唔生仔都唔重要，咁係咪已經同原本既定義有出入？
而呢個 定義 點解唔可以因為新時代思想既更新換代而改變及進化？

蓮燈仔屌政府就最中意講憲法淨係用黎規范政府保障人民，人民唔可能違憲乜乜柒柒咁

點知轉個撚頭人地整條憲法黎打壓自己睇唔過眼既人，就個個都「好呀好呀G持G持」

英美法係同性戀婚姻合法前係唔係民主國家?

結婚定義都係建立於人類呢種生物最後既價值及意義，明確咁傳達係因為要繁衍後代，所要先要一男一女。
而家既分別在於 結婚 呢個定義係以前既思想為前提下而定立，因為有佢既意義先會有佢既定義。

時代唔同左 大眾 對呢個 定義既都唔同，一對情侶真心相愛最後一定會結婚，唔係因為想被認證 證明雙方將自己寄託比對方咩？

舊時代婚姻無可否認係將繁衍後代為首。
但e家既大多數夫妻以感情為重，生唔生仔都唔重要，咁係咪已經同原本既意義有出入？
而呢個 定義 點解唔可以因為新時代思想既更新換代而改變及進化？

基佬又係度玩偷換概念，人地又唔係修憲話搞基係犯法，只係唔跟你癲話你地婚姻有法律地位

異性戀者都會唔生仔
有啲生理上都不育
都會肛交
都會中愛滋

咁唔生仔 肛交 同有愛滋嘅異性戀係咪都唔應該講權益？

今次講白啲
婚姻就係husband and wife
你husband and husband, wife and wife你咪改過第二個名囉
你爭取平權點解要改變其他人原本嘅嘢

呢個世界大把嘢只要影響唔到人，話知你玩到天花龍鳳

馬就同馬玩，驢就同驢玩
溝埋一齊就叫做騾
唔好叫佢做bb馬/ bb驢

家長蜈蚣

同性婚姻合法化之後 你會變gay？
唔合法既話 gay既人會變番鐘意女人？
點樣鼓勵同性戀 加速世界毀滅 on9

睇到上面d留言 以為番左幾十年前 好多中國人既封建思想

口講支持平等自由，
但係會反對性小眾平權

反對中共港共獨裁政權，
但係會支持普京

睇到精神分裂

你都痴能線，日本，南韓無比你班基佬婚姻法律地位，咁又係極權國家？

結婚係政府行為

普京恐同到我覺得佢係gay的

正因為咁既刻板印象相愛既同性戀佢地就唔可以互稱夫妻？
爭取同性婚姻難道唔係想可以明正言順分清同性夫妻關係？
就算合法左對我地正常性向都冇影響 點解夫妻呢個定義一定要係 男女限定？

滑坡

唔止搞異性戀，連語言同文字都要遷就埋

我生理性別係直升機，心理係女性，你唔比我入女廁姐係歧視基佬係都要迫人法律上就佢地

因為他人嘅性取向而作出差別對待點都講唔通，一係索性全部民事結合算

Treaders gonna tread

利申：100%直，主張廢除婚姻制度

結婚就有責任or能力延續社會

不育點計

gay佬d夠可以買代母啦

利申直

呢個係官方文件嘅寫法
無人迫你日常時候咁講

正如法律文件都係用「伴侶」「配偶」呢啲字眼
唔同你響日常生活又咁叫人咩

根本同性戀就唔撚正常
唔係人多就啱架 唔逼害你咪算
逼人接受你就係on9
死Gay佬

估唔到呢啲古董論點依家仲有人用
homophobia果然唔係意見而係偏見

根本佢地棍撞棍又好 插屎忽又好 磨豆腐都好 唔出聲冇人理你點玩

嘩屌
「唔干涉你私生活搞基」
本身你就無權干涉㗎啦講到咁皇恩浩蕩

由同性婚姻扯到廢除邊界
請解釋？

違反NAP唔使食子彈咪偷笑

仲「唔干涉你私生活搞基」喎

其實亂倫道德與否本身就有爭議
德國倫理委員會之前都出過report講亂倫道德上真係反駁唔到
同埋
你知唔知大把歐洲國家無禁止亂倫

至於將動物扯埋落黎就真係搞笑
動物點樣表達informed consent？

啲死Gay佬or婆會得吋進呎

到時個女換衫
要入一個隨時可以有有J嘅人都入得嘅更衣室

on99
咁同性戀刑事化嘅時候唔通就無同性戀
墮落？
圖靈 電腦之父 咁撚勁都係gay啦
全人類變gay係進化先兆

cls
生物嘅其中一個天性係繁殖後代

但係成日開口埋口都係「繁殖後代」嗰啲呢
就唔係人
係 種馬 / 豬公

如果戀童都得
唔介意轉呔支持gay佬gay婆
反正都唔正常

「傳統道德」

希臘羅馬：

緊急法方便政府侵害人權
同性婚姻方便公民實踐人權

logic

我嗰兩句冇因果關係喎
我邊忽講冇對性小眾平權嘅國家=極權國家。
巴打你啲logic點嚟

仲有大家口口聲聲支持自由平等，
希望我哋嘅社會可以正義轉型，
但點解對於唔係主流嘅人or 群體就可以剝削佢哋嘅權利？

講真

佢未死就話鎮得住場面啫

到佢歸西俄羅斯都可能會分裂

不過希臘羅馬嗰陣對sexuality嘅理解又有啲唔通
佢地未有性傾向呢個概念
而係用「1」同「0」係做區分

「皇帝世家先可以統治
你賤民爭乜嘢取啫，唔係就唔係㗎啦
啫係好似依家好多人大學畢業
之後有班人爭取中學畢業都叫degree holder
屌你唔係就唔係㗎啦」

同性婚姻其實我覺得ok

當有個合法權利比佢地處理財產

但收養小朋友

長大會唔會心理有問題架

好多bootlicker

語言同文字本身就會變㗎啦
呢啲嘢約定俗成㗎咋嘛
婚姻嘅定義都會變
既然可以由一夫多妻變成一夫一妻
咁點解唔可以由一夫一妻 變成 兩個同/異性？

係文字遷就人類
唔係人類遷就文字

// 但點解對於唔係主流嘅人or 群體就可以剝削佢哋嘅權利？//

因為呢度係連登
2019年6月之前嘅狀況就好似呢個post咁

連登仔：Please tread on me as long as the boots are not red

// 近日，隨著婚姻平權法案的推動，同志權利再度受到關注，而某部分的討論聚焦於同志雙親領養小孩的議題。有一定比例的民眾即便支持同性婚姻，但對領養議題卻持保留態度，擔心這樣的家庭結構不利兒童與青少年的發展。事實上，這個議題在歐美學界已累積了為數眾多的研究成果，而多數結果顯示這樣的擔憂並不受到科學研究的支持。我想分享這些研究結果，期待提供大眾更多溝通對話的資料。//

捉曬啲死Gay佬入古拉格

痴撚線條獨裁者咁樣打壓人權連登仔都讚

俄羅斯有冇捉你去毒氣室，有冇用條打你班基佬？有冇學nazi搞T4行動？

中共都無咁做啊

係迫人寫悔過書同埋捉人去集中營勞改咋嘛
咁習近平係咪獨裁者啊？

之前咪有禁同令 仲有成個政府同社會都打壓

呢加有少少改善都係係靠人民爭取

你嘅說法令我諗到：

根本(光復香港/遊行/自己代入) 就唔撚合法
唔係人多就啱架 唔逼害你咪算
逼人接受你就係on9
死曱甴

唔係針對你一個，上面好多人嘅說法都令我大開眼界，重話香港同西方價值接軌，吊

你真係冇得救都唔知咩邏輯嚟
佢自己話晒事 你竟然可以用呢啲所謂嘅例子去掩蓋佢獨裁者嘅事實

唔好9up啦
同性戀基因可以係進化優勢
有研究有種基因會比較多人係基
但同時家族成員會多產
個基因使家族部分人變基
而無自己後代
係古代社會可以為其他多產家族成員提供資源
使成個家族有更多後代
現在太平洋仲有這個文化
基佬為自己親人子女供書教學
但同姓戀合法化同收養制
就破壞左個優勢

明明古代大把人接受到同性戀 點解到現代好似倒退返咁

Gay還Gay 民主還民主 兩回事嚟
Gay根本違反生理構造

龍陽君

// 但同姓戀合法化同收養制
就破壞左個優勢//

即係點？
即係如果同性戀唔合法
就可以迫佢地留響家族裡面貢獻資源做牛做馬？

沙田 you 呢隻五毛成日都吹奏俄羅斯

大家注意

沙田you 呢隻隱性三毛狗終於現形，就等大家清算

侵害人權都叫霸氣 果然兒登

咩咁啱，我接受唔到異性戀

狗仔見到自己番屋企會搖尾狗衝過來
但社會唔比人同狗結婚 錯的是世界

普京捍衛人類文明存續，有人吹捧正常

人哋兩個人結婚需要你接受咩

無話唔接受，但都唔好迫人要比個法律地位你

我反感異性戀，所以都唔應該比異性戀有法律地位
goodest logic

你將自由同民主拉埋一齊講架麻，

人地GAY 真係無損害到其他人架WO，點解唔比人地GAY? 說好的自由呢?
連登仔的自由就係自己鍾意就做得，你唔鍾意就唔比人做?

剝奪孤兒喺同性家庭成長嘅權利

原來狗衝 同 informed consent 係同一層次
唔怪得咁多狗公畀人吿強姦啦

// 違反生理構造//
人類用手指玩手機都係違反生理構造

望吓呢到幾撚多垃圾支持打壓人權 你哋有咩資格爭取民主

支那血統係咁

係獨裁國家講人權？係得連登仔仲當人地係英雄 日日都唔知嗌反共做乜撚 連自己都捧人地場

係咪痴線動物點有consent
點同人比

Btw 人地東正教咁大影響力
真係民主化都唔一定可以平權
所以唔關民唔民主化先

不要分那麼細，根本大家都係支那種

Слава Україні!

榮耀歸於烏克蘭！

Героям слава!

榮耀歸於英雄！

Слава нації!

榮耀歸於祖國！

Смерть ворогам!

死亡歸於仇敵！

Україна - понад усе!

烏克蘭 — 高於一切！

Україна - понад усе!

烏克蘭 — 高於一切！

樓主係唔毛就係人都知
不過用同性婚姻呢D講親都世界大戰既Topic引起對罵係幾高招

你又點知唔肯，你反人權？

On9仔日韓都唔係同性婚姻比法律地位，佢地又係獨裁？

民主唔等於會平權，要睇返social context。日韓印都冇平權

火化場啦

人同動物嘅legal grounding都唔同
你接受唔到呢個grounding好難同其他人溝通
不過我都想知點解你覺得係一樣

正確
唔係政唔政治問題，係作為一個人嘅正確

睇完正評同cm笑撚咗
其實香港唔deserve有乜撚嘢自由民主

會員 維尼所止 快啲覆啦 想睇你點駁

想問閣下係耶和華定玉皇大帝竟然「作為人嘅正確」都比你話係就係

唔覆啦

😂👌🏻

是同非係作為一個人嘅根本
唔洗玉皇大帝都答到你啦
唔通你係街屙尿又要玉皇大帝同你講no你先知唔岩呀

自己既民主人權先係真民主
人地既人權就係有違真理

仲讚普京係真男人

仲講咩光復香港 去俄國啦

竟然9版都冇基佬圖

去Kaliningrad建國，做新香港？

請問玉皇大帝巴，食飯係用筷子食用叉食定係用手食先係作為人既正確

咁睇你食咩餐
再者，伯母乜無教過你？咁弱智嘅問題都問得出，睇嚟你應該返幼稚園重讀

咁睇黎你唔係玉皇大帝
你老母/你幼稚園老師先係
而你只係一條少少思考能力都無，當哂老母講既野係真理既弱智仔

你真係痴得好緊要郁啲又玉皇大帝又真理
我建議你拜少啲神佛，搵個醫生睇睇佢

亞洲社會同西方比
係多啲Authoritarian嘅特徵
好似排外同種族歧視咁

想問吓邊個決定異性戀係啱，同性戀係錯？

status quo = 啱

係

最撚憎Authoritarian

利申：極端Libertarian

樓上答左，我簡單summary一下就係

「正常人都會知咩係啱咩係錯，因為老母/幼稚園老師有教」

俄羅斯應該上唔到連登

請問同性戀否係自然條件底下繁衍落去？

唔會接受同性戀領養小朋友
同性戀領養係想要
小朋友係需要父母
想要同需要係兩件事！

父母生bb臨射精有無問bb想唔想出世啊

小朋友唔需要窮撚父母
養出黎又唔識教又無屋住

建議立法家庭月入低過五萬既父母唔可以生小朋友

#曲

其實我係贊成窮人唔好生仔，比唔到應有資源佢只會累到個小朋友，處理得唔好又要個社會幫佢埋單

"生物嘅其中一個天性係繁殖後代"
1. 咁你係咪認為衣家唔想生仔嘅異性Couple有問題先
2. 人類滅亡嘅其中一個原因係overpopulation, 同性戀, 戀屍癖, 戀物癖生唔到仔係幫緊地球wor

而家問題係劣幣驅逐良幣，中東，非洲，印度個d不停生，歐俄日呢d就出生率低人口跌

你首先認清件事
1. 同性戀婚姻合法化=/=鼓催同性戀
2. 冇婚姻權，都唔會令到同性戀變返異性戀
3. 發達國家嘅「異性戀」主導社會本身出生率就低

即同性戀婚姻合唔合法，都唔係影響出生率嘅重大因素

議案逐個逐個討論通過架啦
依加講緊婚姻權 你又拎埋廁所出黎講
所有平權議題一定要打包一次過做哂？

俄羅斯都好吹奏 服左你地

P1 P2 P3 P4

我都接受唔到你

要求阻止有缺陷的人繁衍同樣有缺陷的後代，是理由再充分不過的要求，如果系統地執行，能表現出人類最人道的行為，將省去數以百萬計不該受的不幸苦難，因而將帶來健康的總體改善。

阿道夫·希特拉

香港有迫切性推行優生學

咁你上連登？

我更加接受唔到恐同症
畀我再聽到呢啲反智仇恨倒退廢話，一律私了!!!!!

T4行動出發點個d係好，但手段太極端

影響出生率嘅重大因素都係睇社會、家庭和文化環境，可唔可以為小朋友提供一個健康平等嘅成長環境。
我諗就算冇同性戀呢個concept，機能不全家庭先係影響出生率嘅重大因素

真係笑撚死人

首先要個科技去到全自動先得
如果生育率低只會做成高齡化同埋後生供養老嘢
香港日本就係例子

Konigsberg係戰略價值港口
又係隊林德國消滅普路士既象徵
點會放出去

唔洗去到T4行動咁極端住嘅
消滅藍屍廢老土共左膠，香港人口質素已大大提高

其實我以前都覺得沒問題，
但之後有位教授講，
你話你中立/沒所謂，
咁你個仔係gay接唔接受到？

我諗左好耐答，接受唔到o

願諒我啦

bye-bye, you homophobic fucker
如果我個仔係gay嘅話，接受到

我錯啦

既然你冇可能為社會提供新嘅生產力
咁政府點解要為你提供額外嘅權利
而唔係推動返啲人做異性戀

俄屬香港先係香港唯一出路

吹奏俄佬

自己諗

呢個係一個可行性，對香港最有利

不如話 根本係社會風氣 環境資源問題先減低生育意慾
好似香港咁 你養唔起自己 根本連生仔嘅意欲都唔會有 以前政府宣傳「生一個啱啱好」成為主流意識形態 再慢慢因為香港養一個小朋友太多責任同要好多錢 好多受到教育嘅人都會三思而後行
以前大家信開養兒防老咪瘋狂生
其實都係社會主流環境吹咩風 人嘅思想就會變
講真 你撇開所有社會因素 淨係問 想唔想生仔 我覺得好多人都想

點解一定要正常人認同接受你地？明明你地嘅性取向本身都係違反倫理
你話以前社會欺壓女人 咁叫歧視
但我地欺壓你地咩？我地根本就唔理你地嘅生活
反而係你地用歧視作為旗號 威脅我地接受小眾意見

反對獨裁 同欣賞一個獨裁者本身或者一個政策唔一定對立嘅姐
好似希特拉咁 我死都唔會想佢掌權 但講真 我覺得佢真心佩服佢 我唔會因為佢係獨裁者而唔承認佢其實係一個好識得得民心嘅人

其實要解決唔難，既然創造「婚姻」呢個概念係專for男女給合，咁創造個新概念出黎專for同性結合咪得囉。

出得櫃即係唔在意世俗睇法啦，咁何必要執著「婚姻」呢個世俗概念？自己創造新概念同賦予意義專for同性結合唔係更加令人佩服咩？

Gay佬死全家

東西二帝

恐撚咩 係直頭討厭啊
碌鳩生出來就係for插落塊閪度
巴打係咪男人屎忽窿生出來 老母係咪男人

你宜家冇仔女 緊係咁講
就正如森美唔係老豆老母困喺武漢肺炎郵輪的話
唔會覺得針拮到肉 只會好輕鬆咁用連登仔方式諗 最好班廢老死撚晒佢

連登仔思想根本就係極右

parent 1 👨‍❤️‍👨parent 2

parent 3❓

我第一個打柒你條死gay佬先

唔得啊
咁又點？

根本係
所以每次見到佢哋屌中共迫害穆斯林
都覺得有啲偽善

不過算啦
費事拆穿

咁過60歲冇兒女，係咪應該冇份拎生果金？
我再重申一次啦
同性婚姻合法=/=鼓勵異性變同性
反之亦然
冇合法=/=同性轉異性戀

連登仔主流不嬲係咁思考所以先搞得成反送中運動

點解權利係建基響生產力之上？

// 你宜家冇仔女 緊係咁講//

全世界咁多支持仔女出櫃嘅父母你唔講

仲有
點解自己接受唔到就要立條法去ban9人？
我接受唔到自己個女第日比黑鬼屌，係咪要叫政府出黎立條法禁止異族通婚？

結婚係額外權利？

你又話唔駁 又就返出黎
咁講你最尾個理據就係「我唔撚中意」，啱唔啱？

兒登小學雞分唔清 同性婚姻平權 亂淪 戀屍既分別

呢啲先至係人話。
人人搞基冇人屌閪，人類會滅亡。

如果比俄妺包圍住點會變gay

通常反基咁撚落力，都係隱性基

個腦已經自動播俄羅斯方塊背景音樂

呢個世界只有基佬同撐基，反基係唔存在

但同性戀都係自然嘅產物，唔少哺乳類動物都有小部分係有與同性親熱嘅現象。

人類大部分工具都係設計畀右手用，咁左拗算唔算違反？

根本唔合理去話一樣已存在而可以生存嘅生物違反生理構造。如果話冇後代嘅人唔準結婚，似乎好多不孕夫婦都瀨哂嘢。

/點解一定要正常人認同接受你地？/
異性戀係正常，性小罪係唔正常？
你咁講都已經證明你歧視緊一班社會上非主流嘅人士。
人哋同你唔同就話人哋唔正常

再者，咩叫做違返倫理？
倫理道徳會隨時間地域而轉變。
西方基督教信仰流行以前，
羅馬希臘嘅倫理道德上同性戀異性戀咪一樣。

如果按照你嘅論述，咁而家社會對同性戀嘅歧視，只能接受異性戀都一樣違反緊羅馬同希臘時期嘅社會倫理道德喎。

所謂嘅欺壓，唔一定係指行動式嘅暴力。
言語上嘅暴力，政策上不公平待遇都係欺壓嘅一種。

其實我哋又冇人要逼異性轉為同性。
民主自由唔係單單只形式上一人一要普選，
係更重要係思想上面大家要認同生而平等，
尊重同保護大家唔同嘅選擇，不管係大眾定小眾。
同樣道理，唔單係性向平權呢個議題，係其他議題都一樣。

政府執柒咗佢咪唔使為gay佬提供權利囉

pure 女同

自然界夠有弱智
係咪代表正常

你提出Gay唔正常，咁好應該由你去舉出判別正常與否既準則比大家檢驗，而唔係淨係反問反問反問搞到討論失焦

成個post淨係識話唔正常，完全無人提得出一個合理既準則

Btw咁如果弱智唔正常，但係結婚又唔駛驗IQ，即係唔「正常」都結得婚啦

唔正常/ 成為小眾就失去某啲權利
呢啲咪叫多數人暴政

好想普京係零仔，有點年紀，又有肉地

見咁多負評 就知道連登好多基佬

要搞基自己匿埋搞啦 敗壞社會風氣屌你老母

要迫你認同，唔係就歧視

支持同性戀
但好撚反感同性戀領養
性取向可以係天生亦都可以後天造成
成班同性戀者口聲聲話要人權
但同性戀領養偏偏就剝奪左孤兒既成長人權

接受唔到兩個大隻佬棍撞棍

割啦割啦
大把手足係gay or les
既然連登仔講到平權自由冇佢地份咁人地都冇必要付出啲咩

講到Gay佬冇藍絲咁
事實係生育率咁低就唔應該平權

淨係識生

弱智緊係正常 佢咩都冇做錯
你都係正常 你咩都冇做錯

如果少數眾做一D 大多數人都唔鐘意既野就當代係唔正常
咁香港除左 腥香港人 之後冇一個香港人係正常

「同性戀反自然，所以要禁」
「唔係喎，同性戀都係自然，xxxxxxxxx（舉一大推例）」
「就算係自然都係唔正常，所以要禁」

巴打都係慳返啖氣，同啲咁既質素既鍵盤戰士講道理唔會有結果

點樣剝奪孤兒人權

關撚事
講到好似唔畀同性戀結婚
佢哋就會生仔咁

唔係建基係啲咩?
有權利就有義務

咁平埋權只係越黎越低
當然我唔介意佢地用試管嬰兒之類嘅方法黎換權利

點解平埋權會越來越低？
根本重點就係
同性戀結唔結婚都唔會生（除非人工受孕
唔畀佢哋結婚除左折磨佢哋之外，係無乜意思

同埋點解結婚權利要綁埋生仔？
講到好似結婚唔生仔就欠左個社會咁

咪撚同啲on9嘈
Block柒曬班垃圾就啱

基佬講咁多原來又係反民主，意見不合就block。有咩資格要民主

其實只要唔係立法禁止同性戀既話都算合理
禁唔禁同性婚姻都係國家自己既人口政策啫

咪就係
都On撚柒9成班古代人咁
就嚟伊斯蘭國咁槍斃同性戀都支持
Block曬班柒頭就啱

做得好

唔通好似垃圾台灣咁俾地結婚咩

社會異類

同性婚姻合法化關人口政策事？
合咗法 想生嘅會唔生咩？
根本兩樣野嚟

崇拜普京不如崇拜trumptrump..
見到連登仔讚普京真係得啖笑

Trump唔識渣戰機，玩柔道

啲point嚟嚟去去都係咁
仍然停留喺三四十年前嘅恐同思維
有啲懶持平嘅就加句「支持同性戀 但...」
實際根本就唔到佢支持反對 你都唔會話支持異性戀啦
同佢哋拗晒自己時間
佢唔會俾到答案你

性別流動真係好on9
你中意自己點變性咪點變
仲要逼其他人認同佢

連登極右撚係咁
成日攞維吾爾集中營出嚟講
自己又反對平權 歧視其他性取向
唯我獨尊 睇啲comment 好似番咗古代咁
成得搬番啲恐同論據出嚟
但又冇邏輯冇理據

前排仲要迫德文廢除陽性詞

自己選擇得同性戀就要取捨嫁啦
你唔會預左單性繁殖掛？
同性戀但又想有自己小朋友
人地唔支持是但一樣就話人歧視
你地係咪痴撚線
借種生都話可以接受
但你去領養係咪可以100%肯定唔會因為同性婚姻而影響被領養既小朋友往後性取向先

咁點解異性戀父母有同性戀兒女呀
你做父母係咪可以100%肯定小朋友唔會因為任何事物而影響小朋友往後性取向先

Btw同性戀唔係一個選擇所以冇得取捨架柒頭
唔見你去搞基
有得影響 咁異性戀父母係咪可以100%肯定自己個仔係異性戀呀 基都抝得返直呀？痴撚線 唔work㗎柒頭

有婚姻唔一定要繁衍後代
你要繁衍後代就要自己取捨嫁啦
又要馬兒長得好，又要馬兒不吃草
邊有得兩樣要晒
同性婚姻係兩個人既事
但你領養一個小朋友生活係一個唔正常既家庭咁樣對佢公平咩
只不過係借個小朋友滿足同性婚姻既私心炸
唔好咁虛偽啦

自由戀愛點解無得取捨
同性戀唔係病黎自己既選擇點會無得揀？

點解自由戀愛就要取捨
「自己選擇得xxx就要取捨嫁啦」真係萬能key黎

係西方民主倒退整埋DON9野者

其實唔係選擇
所謂後天都係兒童或青少年時期形成
父母當然對兒童心理成長最大影響
我見過有d 同性戀係單親，唔中意異性，對異性反感，因為佢個異性家長拋棄佢，而且覺得佢地(異性戀)好淫亂
我識既gay/les 唔多，呢個只係個別case, 但睇到父母可以點樣影響到子女性取向性觀念

d 同運人士成日講個好弱既argument 就係：「如果父母真係決定到子女性取向，異性戀父母就唔出現同性戀子女」，從而否定同性戀家長對子女性取向影響
父母未必係可以令佢地子女跟隨佢地所想既性取向，但的確對子女造成影響

婚姻係人類社會演化出黎既制度
本身就係為人類繁衍而設
結婚唔生仔既主張係近一百年既事
我唔認同同性婚姻，係因為同性婚姻廢除婚姻既定義，廢除左社會對兩個人組織家庭繁衍後代既肯定同支持

要搞就另立名目，因為異性戀同同性戀係兩回事，點解要用同一個制度對待？男人同女人都分唔同廁所啦

可以理解同性伴侶領養孤兒呢件事的確係有可以爭辯既地方

但理解唔到「因為唔可以比同性伴侶領養，所以唔可以比同性婚姻合法化」呢個係咩邏輯

事實上，婚姻唔係領養既必要條件，亦都唔係充份條件，無話你未結婚就唔比領養，亦都無話結左婚就一定可以拎養，社署會case by case咁review申請人合唔合適領養孤兒：

咁比唔比同性伴侶領養，同埋批唔批準同性婚姻，呢兩樣野有咩關系呢？

如果「本身」就係好，就要保留，咁一夫一妻制都係錯

由頭到尾我既觀點都係同意支持同性婚姻但反對同性婚姻領養
完全兩件事黎
無話因為a就唔俾b

俾唔俾領養一回事
俾唔俾結婚另一回事
#343 講左 d 點解唔俾結婚既原因
班gay 佬識得講同性戀係自古已有既事，唔識諗咁點解自古以來佢地都冇同性婚姻制度？

所有結婚儀式都係1on1
一夫多妻既第二個妻係後期加上去，叫做納妾，都係1on1
而一夫多妻制都係社會演化結果
有錢男人想多子多孫，女人想搵有錢男人而妥協同其他女人share

同性係一齊根本無必要結婚，除左自high 同益其他生意人之外無好處

真係兒登嚟

你有無諗過而家既婚姻制度並無你想像中咁「自古以來」？
我都唔講一夫多妻制個啲野，想請教下你，兩個人想結合成夫婦係由幾時開始要政府批準？

有無好處唔輪到你講，人地覺得有好處係人地既事
既然你同意婚姻制度係社會演化既結果，咁點解你唔接受社會發展到今日演化出一種無關性別既婚姻制度？

更重要既係，政府憑乜去regulate？

好處唔到我講 咁點解要立法要社會認同？
到底有咩好處？

演化意思唔係講短期，係講長期
唔合適既制度短時間可能被建立，但最終會被淘汰，而過程中要付出好多代價
example: 共產主義

混淆婚姻法同婚姻
婚姻法係代表政府認同你呢段婚姻，社會認同，有法律保障呢項傳統權利

幾個老婆個d富豪係唔洗法律認同，佢地可能有行禮，但係冇註冊

我支持廢除婚姻既法律保障同福利，睇唔到呢堆野有乜合理性

第一，唔係要立法社會認同，而係呢個限制本身係唔應該存在

第二，好處同合理性唔到你講，亦都唔到我講，係無人有資格去判斷兩個人自己做既決定係好定唔好，合適定唔合適，所以政府唔應該限制

你知唔知班人拗緊乜？
同性戀有錢中意洗錢去結婚，去擺酒影婚相，呢d 洗鬼法律認同？我呢啲連登仔管撚到？我都冇諗過理人私事啦
同運人士就唔滿意呀，先要合法化，你根本同佢地睇法完全相反

無人叫你regulate,去註冊，年中都大把mk無結婚叫人老婆豬，老公豬。係你班基佬迫政府幫你地個婚姻註冊做有法律地位

Ching講得岩，班基佬偷換概念，要法律地位無非想將來方便r福利政府話派錢比兩人新婚家庭錢去刺激生育，基佬家庭比唔比佢拎？唔比佢拎係咪歧視？

乜撚嘢r福利
基佬唔駛交稅啊？唔受香港法律管轄啊？
憑啲咩異性夫婦交稅有福利
同性伴侶就無？

on99

本來唔係你o既野你要改變自己法律地位黎r,咁就唔係歧視係無恥r著數。即係政府比少年免費教育，我屌佢歧視，話廿八歲都係少年，我去工聯會讀韓文都係讀書，要求政府改我法律地位比我免費讀又合唔合理？

我都唔明點解有人會蠢到覺得俄羅斯東正教文化係歐洲文化嘅一部份

佢係真男人因為佢反同

лучшая логика

唔撚明都0202年，點撚解仲會有班冇見過世面嘅戇鳩會攞亂倫同同性戀類比

第一，同性戀唔係淨係得屌屎眼，除非你鍾意咗個女仔之後第一個諗法就係想屌屄，咁呢個係你自己問題。第二，不如你諗下人地冇得罪邊個，點解要冇啦啦否定人地嘅婚姻？第三，最重要係要官方/政府承認佢地嘅合法婚姻關係，咁佢地先可以同其他夫婦一樣，享有名份，享有婚姻帶嚟嘅權利。

諗唔撚到香港仲係咁保守，屌。

我淨係知喺毛澤東之下，同性戀就係罪。

我唔撚明邊撚個講亂倫係基本權利，同埋點鳩解仲會用亂倫類比同性戀，兩個完全唔係同一類議題。

點撚解唔應該叫婚姻吖屌你，淨係講感覺唔講道理

既然係咁，唔差在畀埋名份人地，反正都有實，點解唔可以有埋名？你心入面究竟有乜嘢心結？我一唔覺得呢樣同女權有乜關係，二嚟我政治諗法隨時畀你更右，不過我實在唔覺得同性戀有乜嘢得罪咗我

照你咁講成個婚姻制度都取消得啦，全部人都去律師樓簽份野咪得囉